# Первичное анкетирование

При нажатии кнопки <img :src="$withBase('/img/image002.png')"> открывается форма «Создание новой анкеты». По умолчанию вид анкеты – первичная анкета поставщика. У анкеты предусмотрено несколько закладок: основное, контактные лица классификатор видов деятельности, товарные категории, анкета, ЭТП, присоединенные файлы. 

<img :src="$withBase('/img/image003.png')">
Рис. Создание новой анкеты

На закладке Основное необходимо заполнить данные: страна регистрации (выбор из справочника) и вид поставщика (выбор из перечня: физическое или юридическое лицо).

Если выбрана страна – Россия, будут визуализированы дополнительные поля по реквизитам, обязательные для заполнения:

- для юридического лица: ИНН (10 символов), КПП, ОГРН, код по ОКПО, полное наименование, сокращенное наименование, а также признак «Субъект МСП»
- для физического лица: ИНН (12 символов), ОГРНИП, серия и номер свидетельства постановки на учет, дата его выдачи, документ удостоверяющий личность (выбор из перечня: паспорт РФ, иное), серия, номер и дата выдачи документа (удостоверяющего личность), а также признак «Субъект МСП». 
- для физического лица: ИНН (12 символов), ОГРНИП, серия и номер свидетельства постановки на учет, дата его выдачи, документ удостоверяющий личность (выбор из перечня: паспорт РФ, иное), серия, номер и дата выдачи документа (удостоверяющего личность), а также признак «Субъект МСП». 

<img :src="$withBase('/img/image004.png')">

Рис. Создание анкеты юридического лица (резидент РФ)

<img :src="$withBase('/img/image005.png')">

Рис. Создание анкеты физического лица (резидент РФ) 

Признак «субъект МПС» показывает, является ли регистрируемый поставщик хозяйствующим субъектом, отнесенным в соответствии с условиями, установленными Федеральным законом от 24.07.2007г. № 209-ФЗ «О развитии малого и среднего предпринимательства в РФ», к малым предприятиям, в том числе к микропредприятиям, и средним предприятиям. По умолчанию у юридических лиц признак дезактивирован, у физических лиц активирован, положение признака может быть изменено пользователем вручную при заполнении анкеты. 

До отправки анкеты необходимо ознакомиться с политикой конфиденциальности и подтвердить свое согласие.

## Добавление контакта

На закладке контактные лица необходимо указать контактных лиц поставщика. Добавить контактных лиц можно с помощью команды <img :src="$withBase('/img/image006.png')">. По команде появляется всплывающая форма «Добавление контакта» 

<img :src="$withBase('/img/image007.png')">

Рис. Форма добавления контакта. 

В форму необходимо внести данные: ФИО, должность, телефон, e-mail. При указании e-mail адрес электронной почты должен быть актуальным, что необходимо для последующей корректной работы в системе. В поле описание могут быть внесены необходимые дополнительные данные (например, добавочный номер телефона и тп.). По умолчанию первому добавляемому контакту присваивается роль SRM Администратор портала. Это необходимо учитывать при занесении данных по контактным лицам. 
При добавлении второго и последующих контактных лиц в форме добавления контакта можно выбирать роль для добавляемого сотрудника

<img :src="$withBase('/img/image008.png')">

Рис. Добавление второго и последующих контактов: выбор роли пользователя. 

## Классификатор

На закладке Классификатор видов деятельности необходимо указать коды ОКВЭД, которые указаны в действующем уставе компании. Для выбора кодов нужно сначала добавить новую строку (команда добавить), после чего активировать вызов справочника командой <img :src="$withBase('/img/image009.png')"> и выбрать из справочника нужное значение. Некорректный код можно удалить командой <img :src="$withBase('/img/image010.png')">. Основной вид деятельности  должен быть отмечен соответствующим признаком <img :src="$withBase('/img/image011.png')">

<img :src="$withBase('/img/image012.png')">

Рис. Заполнение данных по видам деятельности

На следующей закладке необходимо указать товарные категории, по которым регистрируемый поставщик планирует сотрудничать. Выбор категорий производится из справочника. Самостоятельное создание товарной категории поставщиком не допускается.

Вызов справочника и удаление некорректно добавленных категорий производится аналогично механизму на закладке классификатор видов деятельности

<img :src="$withBase('/img/image013.png')">
Рис. Первичная анкета: заполнение данных по товарным категориям. 

## Вкладка Анкета

После заполнения данных по товарным категориям можно переходить на следующую закладку – Анкета. 
На закладке Анкета будут визуализированы вопросы: общие и по товарным категориям. Общие вопросы – перечень вопросов, ответы на которые должны предоставить все потенциальные поставщики, вне зависимости от того, по какому направлению предполагается сотрудничество. Вопросы по товарным категориям зависят от выбранных товарных категорий. При добавлении категории на закладке 

## Товарные категории

Товарные категории добавляются вопросы по ней (если таковые предусмотрены заказчиком) в Анкете, при удалении категории вопросы, связанные с ней, удаляются (даже если по ним уже были заполнены ответы). 

## Анкета

<img :src="$withBase('/img/image014.png')">
Рис. Заполнение данных на закладке Анкета. 

При необходимости скачать все вопросы в Excel по команде «Скачать», заполнить данные и загрузить заполненную анкету. 

Закладка ЭТП необязательна для заполнения. На ней указываются те торговые площадки, на которых регистрируемый поставщик работает. Выбор площадок осуществляется из справочника. Запись ЭТП, отсутствующей в справочнике, не допускается. Вызов справочника и удаление некорректно добавленных категорий производится аналогично механизму на закладке классификатор видов деятельности. 

На закладке присоединенные файлы можно добавить необходимы документы. Для этого нужно воспользоваться командой:

<img :src="$withBase('/img/image015.png')">

## Все вкладки

После заполнения всех закладок рекомендуется проверить корректность предоставляемой информации, после чего отправить анкету на рассмотрение по команде «Отправить». Данная команда доступна на каждой закладке. В случае, если не были заполнены все обязательные для заполнения поля, система выдаст ошибку и подсветит те поля, которые необходимо заполнить: 

<img :src="$withBase('/img/image016.png')">

Рис. Ошибка при отправке Анкеты: не заполнены поля

<b>Важно:</b> После отправки первичной анкеты ее нельзя просмотреть или отредактировать до принятия положительного решения заказчиком о возможности регистрации поставщика на портале. 

В случае, если анкета согласована заказчиком, производится регистрация поставщика (в т.ч. и на портале), а указанные в контактных лицах сотрудники поставщика получают логин и пароль и могут начать работать в системе.



